---
title: "Stock 評估"
tags: [ "stock" ]
---




天然氣公司

- 新海負責新北市，
- 大台北、欣天然，負責台北市，
- 欣高負責高雄市，
- 欣雄負責高雄縣。


可寧衛(8422) 固化廢棄物處理大廠

崑鼎(6803) 焚化廠大廠
天仁 茶葉跟茶餐飲

中華電(2412)、台灣大(3045)、遠傳(4904)

大統益(1232)
2903遠百
2845遠東銀 1402遠東新



1.便宜價：近10年平均現金股利 X 15倍，
相當於現金殖利率6.6%

 
2.合理價：近10年平均現金股利 X 20倍，
相當於殖利率5%


我們很常遇到的狀況是

好股票的基本面很理想，但是太受歡迎，

股價居高不下，使得殖利率處在較低的水準，

我就會等到股價跌到，值得買進的價格在考慮買入。

